海南雞飯跟餐碗冬瓜湯點樣整？

泰式、星加坡式海南雞飯餐都有呢碗冬瓜湯，有無人識整到呢個味道？

（可能真相只係味精水 ）

硬係味精水啦

唔好呀 ，你話烚雞水都好d

邊度有無味精真雞湯？？

西九龍 水門
碗湯係無味精
但啲飯比少左好多
無誘因上去食了

有無人知呢個湯個泰文名呀？連google 都唔知點goo呀

味精得黎又好好飲

大熱天時，諗住係屋企整個冬瓜湯清清地

直接問老闆

正解

睇到你個名同味精湯，諗起幾年前去緬甸住民宿，個姨姨話煮湯比我飲，然後攞左碗熱水出嚟，打開包即食麵味精粉倒落去，再倒埋包乾蔥落去，攪幾攪，比我飲

烚雞水一半清水一半
水滾落薑 冬瓜 雞頭雞尾 瘦肉
細火煲個半鐘落鹽調味